{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "¿Quién abrió el Mar Rojo?",
      "options": [
        "Abraham",
        "Josué",
        "Moisés",
        "Elías"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿Quién fue lanzado al foso de los leones?",
      "options": [
        "Daniel",
        "José",
        "Pablo",
        "Gedeón"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Quién fue el primer rey de Israel?",
      "options": [
        "David",
        "Saúl",
        "Salomón",
        "Samuel"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Quién interpretó los sueños del faraón?",
      "options": [
        "Daniel",
        "José",
        "Moisés",
        "Aarón"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Qué día resucitó Jesús de entre los muertos?",
      "options": [
        "Al segundo día",
        "Al tercer día",
        "Al cuarto día",
        "Al quinto día"
      ],
      "correctIndex": 1
    },

    {
      "id": 6,
      "question": "¿Quién dijo 'He aquí la sierva del Señor; hágase conmigo conforme a tu palabra'?",
      "options": [
        "Marta",
        "Elizabeth",
        "Sara",
        "María"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Cuál de los apóstoles negó tres veces a Jesús?",
      "options": [
        "Pedro",
        "Juan",
        "Andrés",
        "Tomás"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "¿Quién fue el sucesor de Moisés?",
      "options": [
        "Aarón",
        "Caleb",
        "Josué",
        "Eliseo"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Qué profeta fue llevado al cielo en un torbellino?",
      "options": [
        "Eliseo",
        "Isaías",
        "Elías",
        "Jeremías"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "¿Quién derrotó a los profetas de Baal en el monte Carmelo?",
      "options": [
        "Samuel",
        "Elías",
        "David",
        "Oseas"
      ],
      "correctIndex": 1
    },

    {
      "id": 11,
      "question": "¿Quién tuvo un hijo cuando ya era anciana?",
      "options": [
        "Sara",
        "María",
        "Miriam",
        "Rut"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "¿Quién escribió la mayoría de las cartas del Nuevo Testamento?",
      "options": [
        "Pedro",
        "Pablo",
        "Juan",
        "Santiago"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "¿Quién fue tragado por un gran pez?",
      "options": [
        "Jonás",
        "Job",
        "Abdías",
        "Nahum"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "¿Cuál rey fue famoso por su gran sabiduría?",
      "options": [
        "David",
        "Ezequías",
        "Salomón",
        "Amasías"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "¿A quién se le apareció un carro de fuego?",
      "options": [
        "Ezequiel",
        "Eliseo",
        "Elías",
        "Isaías"
      ],
      "correctIndex": 1
    }
  ]
}

